# ListView#

Un listview es una colección de vistas con desplazamiento vertical, domde cada vist se coloca inmediatamente debajo de la vista anterior en la lista.

### Para poder mostrar una lista se incluye una vista en el archivo XML del diseño

###

     <ListView
     android: id = "@ + id / list_view"
     android: layout_width = "match_parent"
     android: layout_height = "match_parent" />



      Una vista de lista es una vista de adaptador que no conoce los detalles, como el tipo y el contenido, de las vistas que contiene. En su lugar, la vista de lista solicita vistas a pedido de un ListAdaptersegún sea necesario, como para mostrar nuevas vistas a medida que el usuario se desplaza hacia arriba o hacia abajo.

Para mostrar elementos en la lista, llame setAdapter(android.widget.ListAdapter) para asociar un adaptador con la lista. Para obtener un ejemplo simple, consulte la explicación sobre cómo llenar una vista de adaptador con texto en la guía de Diseños .

Para mostrar una vista más personalizada para cada elemento en su conjunto de datos, implemente un ListAdapter. Por ejemplo, amplíe, BaseAdaptercree y configure la vista para cada elemento de datos en getView(...):


### Cuantos tipos de listview existen ? ###

Basicamente hablando de listview solo es un complemento para el diseño de los elementos mas bien existen dos maneras de gestionar el listview 


+ Con adaptador simple 
* Con adaptador personalizado 


En este ejemplo usamos el adaptado simple para mostrar nuestra lista de datos que tenemoes dentro de un array el resultado se muestra en la siguiente imagen.

![capture](Screenshot_20200830-233607.png)